馬道立：從未感受到內地機關干預香港司法獨立

終審法院首席法官馬道立今日（15日）發聲明，回應路透社昨日（14日）報道，他表示自2010年擔任終院首席法官以來，終院首席法官從未在任何時間遇到或感受到內地機關以任何形式就香港司法獨立，包括委任法官的事宜，作出干預；司法獨立受《基本法》保障，是香港法治的重要一環。

路透社昨報道，有接近馬道立的人說，馬道立要抗衡共產黨官員視法治為最終須維護一黨統治的工具（the rule of law ultimately must be a tool to preserve one-party rule），又指出雖然馬道立不是被迫離開，但持續捍衛法院之戰令他日漸沮喪。

特首林鄭月娥早前宣布，任命終院常任法官張舉能為終院首席法官，將待立法會同意後，根據《基本法》第88條作出任命，任命2021年1月11日生效，接替現任終院首席法官馬道立。
Source:

馬官又被訓話

Never Believe Anything Until It Is Officially Denied

特首人選又中共決定
司法推薦委員會人選由特首決定
法官人選由司法推薦委員會決定

即係主動奶共啦，仲仆街

是旦啦，你話乜就乜啦
會信嘅你唔出聲都會信， 唔信嘅你點講都唔會信

求其啦
你地同黑警受中共玩撚曬佢

其實佢感受係點重要咩?過去果一年發生唔公平，扭曲嘅事多到咁，仲需要佢黎評價?佢付出左一生係呢個體制內奮鬥又點會咁易認呢一切都係涂然?

睇住香港一路咁比中共玩殘折墮好可悲

佢意思係干預唔到

自己既專業俾人老強都忍得